［突發］原來正都係深黃架！新手砌機一定要入黎，最後有新手建議。

先唔理立場，但就係今日發生左一件好唔開心嘅事。

第一次幫襯正都係兩年前，兩年前我仲係新手，之後見朋友介紹就走咗去正都砌機，咁我就同左佢講我想要amd同1080ti 可能會玩下超頻。最後砌左部堪稱「垃圾」嘅機出黎。有興趣可以追Po
呢到係我嘅問題，人哋Sell你咩你就買咩架喇咩，所以之後我都無咩抱怨，之後而家因為社運見到佢鋪頭入邊有連豬所以決定再幫襯多次。結果最後都係不歡而離。

事源等錢洗就賣左部舊機唸住砌翻部入門機，以揸乾所有性能作為目的，入門機超下頻我唸都可以過渡下。所以琴日我就喺呢度買左好多散件，結果出現問題嘅係塊底板。

我買嘅時候嗰位Sales哥哥就同我講：「張底板已經開過，上位買家發現底板有問題，已經囖翻左去原廠整過，宜家整返好咗，你檢查下有無問題。」咁我都初步地檢查左啲針腳有冇彎到，供電有無少左粒同埋簡單咁睇下啲線路會唔會係浸水卡。初步地睇好似無咩問題，所以就買左落黎。

但最後我砌完部機之後，其他所有嘢windows都正常，唯獨是最最最重要嘅BIOS係入唔到

其實咁樣做算唔算係無良？將有問題嘅產品再次出售，但出售之前唔會做任何檢查，本身塊板係壞左BIOS，話去左原廠翻翻黎好翻。我唸係咪因為塊板太cheap同埋利潤太少，所以連開機檢查BIOS咁簡單嘅動作都唔肯去做，之後就唸住有走雞可以resell出去？我覺得好有問題囖

最後解決方法係免費幫我換左塊貴小小，但規格差不多嘅底板俾返我，工程部嗰邊就幫我重新砌返機。

但我覺得真係好唔開心同委屈，搞到好似我特登搵個問題出黎搞咁。因為呢部機都洗咗我唔少嘅精力、時間仲有來回啲車錢。我都懷疑緊兩年前我砌嗰部機嘅1080ti係咪礦卡黎，因為散件送到黎係有開過封

最後奉勸新手們砌機一定要上網做足曬所有功課先落場，落到場如果無你想要嘅嘢就翻屋企再考慮過。

買嘅時候一定要同店員講：「我要全新，無開封過嘅」

另外仲有個問題想大家一齊唸下，就係呢個「黃色經濟圈」。其實「黃色經濟圈」成效係可以好大，唔好睇小，但實際上要將呢個概念更加實際化佢。

有個問題大家可以思考下，例如假如藍扮黃咁點算呢？係咪就由佢扮呢？仲有啲鋪頭只係貼左隻連豬出黎就當佢係黃店？咁同好似有班人只係識得ig出po話好心痛，好嬲但又話驚又聖唔出黎幫手嗰班人有咩分別

我覺得係有解決方法，我唸到嘅就係「黃店分級制」，例如可以分4個等級，1係最高。假設鋪頭只係口講話支持，可以列入第四級，有捐1/4鋪頭收入就列為第三級，如此類推，等大家可以有更實際嘅觀念去選擇黃店鋪頭，當然條件點樣定，或者係實際行動，真係有望大家一齊討論下。或者有更好嘅建議就更好，發揮創意思考嘅時間

預左負皮，推

推，分級制度又幾有用，可以避免呢加成日拗人地偽黃 遲表態又乜乜柒柒

係，就係因為呢單嘢，突然間唸到可以咁做，避免好多拗叫。
如果有店鋪想私底下支持，但唔想店鋪有立場就可以自己靜靜雞捐錢。不過就係缺少左黃色經濟圈嘅吸金力

不過分級細節要多人參與同討論

推

你幾歲？

第一次已經on9
第二次因為連豬而買 更加on9

我見之前有個po都有講過分級制度，不過就推唔起，呢個制度覺得真心可行

留名等睇正都打手入嚟話係樓豬問題

價錢係一個重點，再加埋佢好似係黃，先決定再幫襯多次

正經Po永遠係推唔起

垃圾留言如下：
又唔見我有事
幫襯過幾次都無事喎
明顯係樓豬問題

樓豬毒至會畀人恰

最後解決方法係免費幫我換左塊貴小小，但規格差不多嘅底板俾返我，工程部嗰邊就幫我重新砌返機。

睇到呢度覺得畀人再昆多獲

Bios 壞就機都開吾到la

工程部私底下換左我啲零件我控制唔到，不過無下次喇，除非佢可以做到龍門咁喇
真係好唔開心

樓豬應該行上去高登見識下咩叫黃店
唔閪同老實同唔係得把口嘅電腦舖唔係無
但至少唔會係正都

五毛真係快
好彩我換之前有錄定片
轉頭得閒send埋條片上黎先，我仲有錄音

吾你老母

夜深人靜
唯有瞓之前同你推多幾下

真心想睇
Bios 係basic input output system 基本上你壞bios boot 都boot 吾起吾好話入window

利申：買開中央田

Sorry 打慣手
正字「唔」

好呀，轉頭up條片上黎先

之前有po話
正都sales黃，仔黃，老闆藍
source話係前sales

我個芒都係正都買見到poly 個日罷市先決定買
希望無事啦

_________前線係黃架，唔好搞。

不過係我標題黨衰，嗰Po同立場無關係，對唔住

芒黎講應該無事，難做假。放心

應該要老闆黃至幫襯

老細唔打壓
又有文宣效果
反正遲下都係傳落個仔到
我就覺得無咩所謂

btw佢同你講開過都算好
之前係ssp某間買貴價野都俾用過嘅野我
好彩眼利check到

但sales態度差
幾年前自己唔熟去問啲webcam嘢
問幾句條囡已經閪臉同hea應

之後想買硬件嘢去問少少嘢又係答埋啲阿媽係女人嘅廢話，態度依舊閪

服務態度同中田、g2呢啲相差太遠

又唔係得佢一間黃
洗乜一定要含住撚幫襯佢

精神勝利法

所以之後有翻錢砌雙卡都唔會再去佢嗰度幫襯

之後想買硬件嘢去問少少嘢又係答埋啲阿媽係女人嘅廢話，態度依舊閪

agger
我估係個肥佬
搞到好似自己畀人撚咁

g2服務態度好？認真咩
我以為g2平咗係服務到

兩句唔埋就西我
不過係幾直接，次次買野都係幾分鐘以內

分級制有撚用/ 有乜撚嘢分別
最低級嗰啲咪又係潛意識/lable係偽黃
仲衰喎

買左philips
咁而家你係咪整返好喇？
個日買野個sales 哥哥都幾nice 送左野比我 所以無諗住會有麻煩野

中央田你問佢，佢直情開埋件parts個website同你check

利申：可能咁岩作正好sales

樓主呢個post想表達啲咩?正刀扮黃?正刀呃你?
人地講到明係翻新貨，你自己又買又話人地呃你 ?

利申:未係正刀買過野，之前問啲sale兩句都西口西面

至少可以俾消費者知道有邊啲鋪頭係黃到極致，有邊啲鋪頭係淺黃，或者係無表態，甚至係藍店，可以好方便就可以俾消費者作出選擇。有啲似係Marketing入面其中一個concept，但我渣渣不記得了

好翻喇，希望唔好暗地裡換左隻識爆炸嘅牛俾我

但係有冇方法幫下啲淺黃, 佢哋都好慘

佢話囖翻左去原廠整，整翻好左，之後賣俾我發覺原來根本冇整過，你話有無問題。賣低階板唸住用家唔會有高階操作，想混水摸魚賣壞板出去，如果你覺得咁都無問題，我冇嘢講

咁就要集合大家智慧同創意

太有想像力

係呢，我太有想象力喇，有問題嘅板resell出去唔會檢查下先賣

我嘅想像力大到有埋張單係到，真係唔知到點解呢，自己想像到好似仲有埋錄音同片

檢查唔可以有甩漏？原廠整完又原廠又冇check?
我唔知個原因係點，亦都唔認為正都係優秀既鋪頭，只係認為要浪費咁多時間呃你唔化算

有話佢呃我？閱讀理解5**？ 只係覺得呢種種營商手法有待改善，同埋我屌下晦氣唔撚得？

我提醒下新手砌機時候要注意同埋叫大家唸下呢個黃色經濟圈可以點搞落去+俾意見，睇黎你要check check自己語文能力水平

有得改善既，每件貨再mark up 多d，貴到好似apple咁咩service都有呀
你發晦氣就得，人地笑你就唔得？on9既

yes sir

我都冇講過任何關於你呢段野既問題，會唔會係你想像力太好咋？

見你閱讀理解咁差，俾埋個中心思想你咋垃圾毅進仔

仲FF人讀毅進冇眼睇

邪都垃圾係人都知
不過感覺樓豬有點蠢，之前中完伏都仲去送錢

新手最正路玩法：追下硬件討論post，睇返自己budget用法搵條list同自己需求差唔多，再拎條list問下人有咩改，自己係硬件台開post問係呢邊通常都係傻仔亂鳩出。問完去法奧又好飛馬又好，反正你唔識砌落到腦場問十世都係一條水魚，問又唔問又唔學就算鳩數啦

建議去埋hkepc開post屌間垃圾啦，連登好多唔知弱智定傻仔次次都blame the victimhkepc都有弱智但少d呢類情況

黑店自稱係黃仲支唔支持

yes sir，繼續捉鬼，捉多啲就會贏架喇

唸住俾多次機會佢架嘛
連登多五毛

搭單問 中田係黃定藍
利申 好耐冇入腦場 對上一部機係E3-1230v2, 仲生勾勾用緊

我都試過咁

頭已側

腦場賣嘢好唔誠實

唔得，hkepc有林仔坐陣，好快會bam

感覺上係間想避開政治嘅電腦舖，算綠？

以前見過人屌，有時冇證據都嘈足10幾頁先關post，而且樓主有證有據有錄音，反正都係copy篇文過去，咪當順手

賺香港人錢又唔敢出聲
同班中立撚一樣同藍絲無分別

林仔冇係正都做啦除非唔係

比著係法奧，悠二晨早衝咗上連登親自同樓豬解釋同say sorry，洗乜搞到咁薑要去到攞錄音呢一步

咪講咗唔好搞分級
幫襯法奧好過

腦舖有必要咁做

分黃藍已經唔易 (有打手，有分化), 仲要分級？

你要深黃的話，你咪check埋和你eat/黃藍地圖個source link lor, 或者自己上fb check

心睇唔透，有d人真係要中次大伏先會聽人講，個fd又係差唔多叫佢上法奥買又唔信，最尾俾腦場狗撚執部垃圾返嚟話放假陪佢去又話急唔等

做資料搜集/等人我當要1星期，但中左伏1星期又揾唔揾到足錢換過部新機呢

唔記得quote

真心睇唔透，有d人真係要中次大伏先會聽人講，個fd又係差唔多叫佢上法奥買又唔信，最尾俾腦場狗撚執部垃圾返嚟話放假陪佢去又話急唔等

做資料搜集/等人我當要1星期，但中左伏1星期又揾唔揾到足錢換過部新機呢

腦店同食店唔同，食店唔好食都係一次半次以後精神上支持就得，但腦店分分鐘啲伏料伏機皮幾嘢一用用幾年，俾佢伏完一鑊金錢定精神上都難以繼續支持，腦店分級一啲都唔過份。

新手唯一唔畀人當狗撚方法就係做功課+網店(悠二/飛馬), 希望有機會睇到呢到嘅其他新手唔好再去送錢俾堆見你唔識就當狗撚食水清舊貨二手件嘅垃圾鋪頭

求問電腦野會買二手既咩？

認同，我相信好似樓主呢種入世未深嘅絕對好多，幾千/過萬蚊益黑店不如做大一間真黃鋪售後好唔撚狗嘅

印象中好似好多間都畀人講過話有，包括3c 1j

講真 法奧未必最好，但服務態度真係數一數二

到而家仲未覆我

你係佢度買乜野

買乜嘢都唔係一個唔覆機嘅理由
以後都係精神上支持算了

黑店扮黃只係最極端例子，應該諗埋中立轉黃 淺藍轉黃 深藍扮黃之類既情況，去定條界線，而唔係一刀切所有六月已經表態既先叫得做黃

腦場率先推行

真心，買電器野中一次伏都厭多

會有人玩二手零件
但就唔會預計呢啲大舖會拎嚟賣，通常係新高登先賣二手件

一定有好多

黃色經濟圈就係人血饅頭冇野揾野黎搞
俾人借機昆水
可惜班垃圾和理非覺得有贖罪卷買就咩都唔理
咁得閒搞d無謂野打多幾隻狗好過

有冇 off 左 uefi fast boot 同 clear CMOS 試？

想work 就唔係只去消費，係去建立群體意識 / 組織

有冇響撚仔朵

認真問
黃店食到人肚痛/減左料，應唔應該上網唱衰

有少少求生知識share 畀樓主:

1. 如果成功入到Windows, 可能唔係BIOS 壞, 而係無辦法成功load 入去BIOS settings 嗰頁？ 我自己有例子係用ASUS 某板, 新買返黎間唔中boot 唔著機, 後尾research 證實係known bug, 落左新firmware 後健康至今. 腦場實有唔老實既人, 唔係blame the victim, 不過中過咁多次伏, 又未必太熟砌囡既你, 可能要考慮下買返廠機免受氣

2. 所有野都係, 如果個salesman 同你講乜乜乜開封過, 問你介唔介意, 你default 一定要話介意, 因為你話唔介意就真係自己take 左個risk, 如果話介意都係中左招, 咁最多去原廠或大舖七日內換. 如果你去細舖買話唔介意, 然後發現張卡唔單止係神早開左光, 仲過埋保養期, 或者原廠話張sales invoice 同張卡唔match (因為係resale), 而細舖又話貨物出門不負責, 到時真係求救無門

3. 小心留意所有parts 既相容性, 買前做哂research, 揾埋backup parts, 確保如果首選無貨都有副選買到, 唔會急起上黎畀salesman 介紹到伏貨

4. 去jumbo 格一個價, 又格下, amazon 又格下, newegg 又格下, 心入面有個譜

5. 睇多d youtube review 同benchmark comparison

off左fast boot，底板無試clear coms，不過攞咗過去工程部有試過 都係唔得

食店點中伏都係一次半次嘅事
捐失唔大

腦場就下下過千上萬仲要對幾年
無得比

響佢朵做乜

世界超頻冠軍
佢講一句好過你講一百句
大前題係佢企你嗰邊

thx for sharing

啲所謂代理或者廠檢查維修完冇問題唔好信晒，年中都唔少人中伏，要來來回回代理兩三次

鋪頭sales 有“責任” 幫鋪頭賣死貨，買電子野一定要自己做足功課先唔會比人呃到

我爸是撚仔

有心人

置頂你個留言先，希望新手可以睇到，唔好俾人當水魚，尤其是係第一次落場嘅人

去RMA 吧

樣樣都要汰弱留強

唔識野易被人呃係好正常

agree
就算係好野，一櫃貨都係有部分壞，只係壞多同壞少的分別

但我係fb搵佢次次都勁快覆我wor，不過佢地個電話係成日無人聽

直接悠二到買啦

真係有黃店都係中央田唔會有其他
其他店太西

香港冇野多，傻系最撚多

我好多野都係正都, COMDEX買, 未試過有問題
不過話說回頭, 我做IT既,
發覺真係有D人買親電子野都奶野(易壞), OR 易整爛
唔知係咪咁所以我適合做IT

🙇🏻‍♂️🙏🏻

點解佢可以買二手板俾你

大大話話幫襯咗十九幾年都從來無畀人咁問過，係我嘅問題定係乜

講明壞過都肯要
有無平幾舊先，無平都買就真係on9

你知唔知你P牌自帶不推文,
你就嚟笑撚死我

其實你係去買全新電腦？

點解佢講明塊底板係二手仲要維修過
你都照要？

可能真係貪平299一塊a320
點解唔買399 asus prime b450mk

佢#57 upload左張單，應該平左兩舊左右

明顯開post借讚黃店之名, 插黃店

oops我錯, 求其響price睇個價$550
以舊model黎計應該兩舊都冇

正都係咪真黃，真係一個疑問黎既咁
利申唔信

以櫃台隻「」貼紙嚟講起碼唔係藍啩

揾食啫，貼張貼紙就有人上門買野，why not?
連黑店名牌未X科技都話係黃，我真係唔識分

有野要買都係amazon穩陣

扮黃有成本
會俾政府針對加查牌

呢個真係無留意到添…
不過我就唔係非藍即黃、非黃即藍咁睇，我覺得就「好藍」嗰種應該連貼紙都會忌囉

既然講到乜來，都好似見到佢有攦嘢喺王維基到賣，碌碌下見到個名都要睇真啲唔好買錯

你死啦世界冠軍都有連登AC
再見拋牙

邪都我有印象賣過礦卡(GIGABYTE)90日保....

我用我既能力了解完件事

1.塊msi 真係有RMA過 (要圖做証既我貼都冇問題）
所以sell屎有問清楚你介唔介意

2.工程部見到巴打你自己砌個陣 係冇上銅柱就落板
但都冇理論落去 換左塊牙石a320比你

所以
唔唔存在/直接賣二手野既問題
塊野RMA完 理論上就真當佢已經無事
如果再開再試咪真係變左二手？
所以照賣都算合理掛？

至於態度問題。。。
個人喜好啦
我自己就唔鐘意有人煩住我睇野 唔好煩鳩住
我有問題會問你

如果巴打你有咩唔喜歡唔滿意 可以再同你傾下點處理

ps:我正都掃地既
正都黃唔黃呢就得閒先再討論啦

whoa…

係喇係喇 洗唔洗影埋張保釋紙你睇 翻翻你老母個系入面喇

此po已完

代理都寄得返黎就當整好無事架啦
間鋪仲點會再試多次
所以係廠果邊有問題囉，漢科定邊間呀

認真 唔好笑巴打佢冇上銅柱
唔該大家
因為我相信好多人第一次砌機都試過

點會裝到Windows 入唔到Bios，你未裝Windows 就要入Bios Set 野先。

完啦 好麻
光復到香港再講
我代表正都同你講唔好意思
下次我地會再跟好d

推 我只買蘋果電腦 貪大家都一樣價錢

公道

好，此Po已完。
銅柱嗰度的確係我無裝銅柱，因為完全唔明佢作用，又無試過因為咁而賴左嘢，見佢頂住頂住咁，所以直接拆左佢出黎
直接開代理名好過 RMA完都可以咁

裸機裝完windows再砌起點知就無上柱於是整short咗，我肚入面條蟲係咁話的

完

但係又開到機

個客自己手殘short 左塊版都肯唔洗加錢換過塊

仲要二話不說，連砌返起部機都做埋

sorry 希望你仲有機會來買野

好
香港光復左之後，我帶埋啲朋友過黎掃曬你啲發燒卡。
生埋仔之後，追顯示卡好似追女朋友咁，一出新代就幫佢換到最新 最勁 最超得果醬

多數 felton

好快會光復到
文貴信心保證

郭文貴：中共過埋今年仲未收皮我就跳樓死！

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾。」

有壞咪拎番去換，有乜好嘈
我三間大鋪都有幫趁，幫朋友同事自己砌機上百次
咁多年來都冇試過你咁小氣

係呢 我係小氣，鬼叫第一次砌左部咁嘅嘢出黎，唔係我都唔會咁敏感

係就好，身邊有個朋友話想砌機。呢次無裝銅柱，下次會幫佢裝翻

裝左應該就唔會開唔到BIOS

等你新的叫春po

但現實係點大家好清楚
光復咗至咩咩咩 = 這些機會.jpg

咁仲唔即刻follow我？

黑店同黃店係兩回事嚟

個問題咪就係好難相信以利益行先既黑店會係黃

佢可能覺得表態會有更多人幫襯，都係有利益

入唔到bios呢個問題我估：
1. win+r
2. 打 shutdown /r /fw /t 0
3. ctrl+shift+enter
4. reboot後會自動入咗bios, 搵一個叫fastboot嘅option熄咗佢
5. save, 搞掂

咁呢種黃你收唔收貨？
我就不了

稍為可信同有保障嘅底版代理得漢科同聯強
畀多少少買塊靚啲嘅板相信可減低買到翻新貨嘅風險

班手足喺出面打生打死，建仔岳義士佢地無條件付出，仲講利益真係好難頂。

不過無可否認，商界入面就係以搵錢作為目的，所以都無咩好講，自己唔識就唯有當交學費。

所以我覺得「黃色經濟圈」分級制呢個係要去做，因為可以解決好多矛盾、爭議。付出得多啲就應該獎勵多啲 or 「懲罰」佢多啲，好Make sense啫

以佢智商.. 我好同意你呢個方向